%%% Copyright (C) 2022 Simon Paquette
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
%\usepackage[output-decimal-marker={,}]{siunitx}               

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% Série statistique de 14 familles
%
% 1,1 (2)
% 2,2,2,2,2,2 (6)
% 3,3 (2)
% 4 (1)
% 5,5,5 (3)
%
%%%

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	axis lines=middle, 
	y axis line style={->},
	x axis line style={->},
	ymin=0,
	ymax=6.5,
	ytick distance=1,
%	minor y tick num=1,
    xmin=0,
    xmax=5.5,
    xtick={1,2,3,4,5},
    xtick style={draw=none},
    ylabel={\textbf{Nombre de familles}},
	ylabel near ticks,
	xlabel={\textbf{Nombre d'écrans}},
	xlabel near ticks,
%    area style,
    set layers = axis on top,
    width=15cm,
    height=12cm
    ]

%xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},

\addplot[ybar, draw=black, fill=blue!40] coordinates {
	(1,2)
	(2,6)
	(3,2)
	(4,1)
	(5,3)
};

\foreach \x / \y in {1/2, 2/6, 3/2, 4/1, 5/3}{%
\edef\temp{\noexpand\node[above] at (\x,\y) {\y};}
\temp
}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 